係港島區起公屋係咪撚鳩啲窮人？

同人講住港島區，人地以為你住過幾百萬既單位，點知原來係公屋
諗起都尷尬死

柴灣筲箕灣 窮撚區
其次北角

係撚鳩有錢人多啲，窮人面皮咁薄學咩人做窮人，死咗佢算啦

佢on9 買個公屋為主嘅地區

拎香港島同新界九龍比。。。。。。

嘉湖起好嘅時候 知條撚會咁鳩多公屋咩

就係個地理位置鳩得濟，先起多咗公屋

柴灣小西灣真係好撚多公屋
最近去完筲箕灣多左好多新私樓

住馬坑表示好happy

話自己住西灣河但係去到發現係康東邨

女仔：唔好意思 我有啲唔舒服 都係走先

小西灣先係集合曬高中低既集中地

骨灰龕俾有錢人用
窮人直接掟落海餵魚算啦 環保啲

根本成個天水圍就比政府撚狗
當年入伙嗰陣又話全區大部分都居屋私樓
咩天恆天逸咩軒突然間就話85000轉曬做公屋
又話市中心公園地底係西鐵站 半個鐘到尖沙咀
大家先諗咁同荃灣搭紅色線差唔多啫
點知改改下改到全區最邊邊先有站

點解公屋女性唔洗？
啲老泥妹成日俾人中出 生埋啲孽種降低人種質素

唔係話針對公屋，不過真係有錢人點會想屋企附近就係公屋，通常嗰D咪又係上車盤

有名你叫大西北

呢排多咁多公屋po

當年買冇而家咁難負擔

港島>九龍>親界>上水

中西區灣仔區好多樓又殘又舊
求其一間新公屋都靚過佢

港島公屋全部都係用黎安置漁民

如果港島無公屋天水圍無私人樓一陣間階級主義仲犀利
學校無人讀，的士唔撚去
到時就會有post屌「政苦分區係咪撚鳩啲窮人」

點會學校無人讀
公屋就算起到去東龍洲，啲人都會狗衝

住元天屯私樓 但冇車果d人真心慘

每日要同班低賤劣質人種迫巴士地鐵番工
明明層次差咁遠

北角健康邨
名都柒過人

哦，最好政府真係咁做，跟住啲窮人暴動鬥死你班孽種

公屋絕育你戇鳩?
劏房嘅你唔撚講?

五毛狗嚟

如果你要班娶蚑那女人嘅返蚑那就得
香港人同返香港人結婚又反共嘅你憑乜撚嘢趕佢去蚑那?

你講蚑那蝗蟲或者娶蝗廢男嘅由鳩你
你講埋真香港人就唔得

臭閪

又要打飛機

你試吓趕絕基層又睇吓有冇人做低技術行業囉，你去做埋就有份啦戇鳩
出街食變撚咗上蚑那食有毒食物呀
你真係想食撚過成個元素周期表所有元素做隻蚑那蝗呀?

南區公屋撚

咁撚想拆公屋?
得，政策就咁改
參考現時公屋租金嚟限住宅呎租
租金貴過公屋倍半呎租即收你5倍物業稅，貴過兩倍完全沒收所得租金
即係4000蚊劏房已經係全面沒收呀
睇吓你班孽主又點玩

港島公屋撚

唔撚駛驚串你嘅孽種五毛狗

住緊因為8萬5
本身居屋但係變左公屋既單位
有套廁
3房
不過唔係天水圍

fd

柴灣=窮撚地方

一出地鐵站好撚多私樓

邊度呀
柴灣新翠定筲箕灣啲納米樓呀

我發覺係九龍新界人先咁鍾意用公屋私樓標籤人

港島人係睇地段

港島住公屋先好，地利一流

即係住太古城既人覺得隔離既公屋同佢同級數？

收皮啦炒樓華人賤種

認同

真正精英主義唔係排斥窮人 真正既精英應該係利用自己既專業同知識，為成個社會爭取更多既利益

太古城隔離嘅公屋係邊棟？

附近已經有個康東邨

佢嘅回覆延伸另一個問題

就係每個人對遠近嘅概念唔同

好似我覺得返工要搭超過三個字車已經叫做遠

但有啲人覺得搭一個鐘車返工係正常

所以佢先會覺得愛秩序/耀東係同太古城同一地段

北角點會窮

鯉景灣嗰頭西灣河嚟

以前細個就係住鯉景灣
有個同學住康東 同其他人講話佢同我住同一撻地方

明明柴灣小西灣好多私樓同居屋(藍灣半島 富欣 富怡 富景 富城閣 樂軒臺 新翠)

班友以為啲樓舊就等於窮

香港樓價係講配套嘅
就以元朗世宙為例
公屋格離盡展身份地位
樓下近雞竇、有街市
最緊要近西鐵站
又多蝻亞仔外國住客
道友周街吸毒廢老廢坑公園賭錢
和諧共融治安良好

最平都係600幾萬
我見都幾多人住

啱呀
跑馬地同銅鑼灣都兩個地段啦

不如話山頂同中環係同一地段

而家好多年輕人覺得舊就等於窮, 但其實好多傳統有錢區嘅樓都係好舊, 因為係自開埠發展, 地產商就係睇中年輕人鍾意新樓, 所以啲偏遠地區嘅新樓都可以賣到咁貴

係有私樓同居屋
但係都有成十條邨公屋，而且係大型公屋邨

深水埗夠大把新私樓同舊樓啦
公屋少過柴灣多多聲
咁深水埗係咪好高入息先

因為港島地少, 所以地段地區會分得好仔細, 好多區都可以輕鬆行去另一個一個區

例如九龍仔太子道
舊樓都要睇咩樓

其實柴灣以前淨係得一條公屋叫柴灣邨
不過有成27座

我住過柴灣一年, 公屋居屋比例的確相對比港島其他區多.我相信係因為地段位置延伸出嚟嘅城市規劃

住私樓又好 居屋又好 公屋又好 得一層物業 都係無咩分別

前2者係可以留比下代( 如果有), 基本上都係正常生活 我又唔覺得有一層私樓既家庭 生活上 富裕好多

有多一層物業 就話多份收入姐

咁三層以上呢

你自己有3層以上供斷既 咪打份輕鬆工 過日晨lo
再唔係做下 自己想做既野 輕輕鬆鬆生活咁幾好

北角新鴻基岩岩入伙果棟私人樓4,5萬一尺，仲要得大單位

原來係北角
北角都叫做舊區多廢佬而已
嚇得我以為筲箕灣要對班窮撚趕盡殺絕

以前邊有人叫柴灣邨...未聽過
多數十四座、十五座咁叫
一係叫徙置區

九龍站屌打港島8成地方啦

起緊啦 濕地公園果邊
仲要超大型小區 十層左右高既樓加複式別墅
有埋假山假流水添

個個位成日食大陸霧霾，我真係

仲成日食雀屎添

如果你問人住邊 佢答你港島 得2個可能 1.極有錢人 想低調 2窮人
我由細到大都住賽西湖 問D朋友住邊 全部都會有個大概位置比你 或者屋苑名 上lihkg 某樓主話去睇醫生 下面D人問住邊 個樓主會答港島 我會諗 唔通你住中環 我介紹個柴灣既醫生比你?

其實天水圍都幾多私樓 不過最有錢都係住圍村d原居民

住緊筲箕灣實用千呎公司宿舍
住左十幾年

新界有錢人係原居民 港島有錢人係貴族 九龍係最難定位 我呢到既有錢人係講緊無限金錢個D 唔係講緊搵普通6位數個d

我係中環翻工嘅窮人

明明港島區
好多公屋樓齡耐過唔少私樓

港島區唔該復建大量公屋

我都係……有D驚

成隻公屋狗衝左出嚟

蝻入境時都要絕育

同埋冇窮人係唔會有人力資源俾所謂嘅精英用

狗你老母
你就係狗啦
玩分化香港嘅炒樓賤種五毛狗

屋企係有樓收租 但我唔係五毛狗囉
中共無比錢我笑啲公屋狗㗎

垃圾post都咁多人回應，呢個係港英政府既德政黎，港島，海景唔會係有錢人既專利

要幾幼稚同垃圾思維先開得呢啲post

赤柱/半山公屋先係真人生贏家

自乾五扮唔係五毛狗?
你分化香港就係做緊五毛狗

港島區物價普遍較高

以前住城市花園住咗十幾年
都係同人地講我住北角
冇人會特登講我住炮台山

都唔知有啲人咩思維黎
覺得住天后炮台山太古西灣河=有錢
住北角小西灣柴灣筲箕灣=公屋窮撚

我住筲箕灣 近西灣河個邊
層樓先300萬 隔離咁撚多新私樓 行過真係自卑 非9up

小西灣中產多過窮撚啦

咪係
成日揸車出入
識人藍灣五十幾樓兩個單位打通

要睇配套(交通、中小學、就業)
就算係港島公屋，升地區名校入三大都易過港島新界好多，因為港島好少band 2,3

咁又唔係喎 柴灣小西灣成堆band 2 band 3 不過出去中西區名校網好方便

北角其實係嚴重被低估嘅地方，雖然英皇道兩旁都係舊樓，但基本上全私樓，只有近鰂魚涌站個邊有模範邨同健康邨。
就算唔計炮台山同北角半山，再唔計海旋呢啲個別天價樓例子，大型私人屋苑都有和富中心、港運城、丹拿花園、港濤軒呢啲全部都係最少太古城level嘅屋苑。

要上車住北角，健威中心都講緊成800萬入場。

企開d啦垃圾賤種狗

我覺得係撚9有錢人
你哋幾千萬嘅屋側邊 可能幾千蚊就住到 吹咩

根本唔關海景事

有錢人一樣要窮人洗地, 餐廳一樣要窮人洗碗

個個窮人住新界好難請人

小西灣公屋無行李喼無遊客團，淨係呢點都好住新界北啲私樓

驚閪
住得南區公屋都住左十幾二十年
我真係驚條毛
除非住華富村要逼遷

收皮啦井底之蛙 北角新起座海璇最貴六萬蚊一尺實係俾你啲窮撚住

都唔明咁嬲做乜
窮撚相對比較多嘅區 就代表住個區一定係窮

深水埗夠有大把偽豪宅喇
比起中西區 灣仔區 北角柴灣筲箕灣的確係多啲公屋舊唐樓咁解

agree 我係南區大，由幼稚園讀書到出黎做野都無離開過港島，從來都無人咁樣label人

最多feel到人地屋企有錢， 得家長日拎變成續表先會見到佢daddy/ mommy著到靚一靚出現

兒登真係令我大開眼界

太古城隔離邊度有公屋

咪玩啦太古城同公屋有咩分別 ？ 除咗出入嗰陣時自我感覺良好之外
單位質素其實公屋同私樓差唔多

但其實小西灣真心算好住 咩車都有得搭118同8p精選
都係小西灣邨圍埋一堆姐

好驚華富重建之後變水泉澳

問題係二手成交都

死出連登啦賤種五毛狗，屌柒你老母

南區

如果係城市花園講住炮台山好正常，因為係炮台山MTR落，如果唔係啲朋友搵你誤會喺北角站落車

我住港島南區 一路唔覺港島有咩咁大不了
直到聽到有個住新界公屋嘅人話個朋友話自己住港島係突登講出黎晒命
(仲要條友只話講:我住港島)
先知d 人係咁諗

其實會解釋到點解價值觀唔同

細個識嘅朋友/同學都係住附近, 文化/價值觀自然相近,

去到大學/社會工作會接觸到全香港嘅人, 所以先會有價值觀衝突

我認同呀 不過我係住港島中西區
因為一路返學放學去玩同身邊嘅同學都係住港島
其實覺得冇咩大不了 因為大家都唔會特登講
去到大學 啲同學好多都唔係住港島
一聽到話住港島 就話你一定好有米
個下真係呆左

話自己住大坑係去到發現係勵德邨

興民係唔係全港島最垃圾既公屋

聖十字村個班係漁民 你食懞左？

yes! 特別係班大西北
成日話呢樣好遠又個樣
約食餐飯約去旺角都好似要左佢條命咁

仲有次有人問我赤柱馬坑咁偏僻無地鐵，係咪即係要揸車先出到條垃圾淺水灣道，屌你我揸洗頭艇出中環唔好

康東

你當興華死架？

美麗閣既話洗鬼8球咩

北角有公屋咩
模範邨個d應該計入鰂魚涌
北角好多租唐樓既窮人,但買得起都一定唔係窮

依個post好多個稅都未撚交過係到吠

Sor囉 識親唔係住漁光村就係利東村

聖十字徑係咪住逃港難民

係

筲箕灣有居屋王喎on9

因為北角邨拆咗；健康村同模範邨咪兩面分，當然你可以話中間叫七姊妹

抽中港島市區公屋先正
3000蚊租就有得住係高端人口區

幾好吖街市又平過大西北
交通費又平啲

住觀龍樓可以同人講自己住中西區

識條仔話自己住港島 點知係筲箕灣 即刻 btw 筲箕灣真係窮撚區黎

話自己住大潭道，去到發現係興民邨

全港應該冇一個屋邨fake得過

美麗閣點會係大型屋苑呀？
美麗閣都計咁英皇道兩邊都有好多舊樓嘅

800幾呎唔算納米樓啦下話

住赤柱無得輸

觀龍樓啲人好大牌
唔俾街外人搭lift上山
明明公屋就係公眾地方

上山會去到邊??

住緊西半山
天水圍未入過

發現係公屋狗先會咁
其他人一係話上環/西營盤

樓上班友，人的質素唔係睇學歷同外貌，幾時開始變住邊？

香港早年，好多做街市、工廠、地盤、裝修都儲到錢買樓，滾存幾十年樓換樓，住得好都唔奇，但同質素係兩回事。相反好多高學歷專業人士，只租不買，喺香港呢個專發地產的畸型社會反而蝕底，而家反而住得差過班成世只認得磚頭的低下勞力階層。但人哋係咪會用磚頭自豪，就係另一回事。

我相信會上連登炫耀自己住私樓的人，99%屬於低下層炒樓後代，唔知有冇錯？唔係請出示貴家長及閣下的學歷證明！

好多高收入專業人士租既係貴樓，但同時會有其他渣啲既樓收租。

傻佬，大西北啲物價仲貴呀

我都唔明d人
好好地講堅尼地城唔得嘅

得喇
知你高學歷冇樓

堅尼地城個名近年都upgrade咗好多

你幾層樓？我有樓你係咪自殺？

玩大d呀，唔好得把口亂up!

有樓萬事足？

我係覆上面條鳩估的白癡仔

過客嚟啫，層樓又帶唔到，留比下一代又害咗佢哋唔生性

鴨脷洲村

話說係赤柱果邊有環境清靜既公屋, 真係痴撚線, 當豪宅都得

西灣河要近海先係貴喎, 西灣河都勁多舊樓

你咁窮就死左佢啦

你睇你幾樣衰丫又俾人寸屋村仔

專業人士只租不買都唔會租係大西北啦, 咪玩啦

中西區私樓
唔慣過新界 天水邨門個d
兩個世界

得，不過要用酷刑折磨死你全家之後我先可以死

[黑色五毛警報] 時事台又有五毛狗假借串公屋仔嚟分化香港

你睇你幾撚樣衰，唔撚敢入我開嘅post吠，驚我踢爆真相

兒登成班人都痴撚線
咁嗰度真係西區有咩唔啱?
你痴撚咗線?

Ho ball Ching

算啦你死窮撚, 明明係窮仲要想合理化自己窮, 同埋你窮都唔好on9丫, 點會被你d低端叫我"入你既post"就入

低你老母端
蝗蟲話返蚑那講啦五毛狗

低端公屋仔有冇諗過其實住公屋先係支那畜? 正正常常港人去租樓都唔住你d低端公屋啦
可憐低端連外面係點都唔知

兜你老母閪咩
話撚緊你講蚑那話呀，扮睇唔撚到?
香港人講有錢佬，中產，基層呀屌你老母
蚑那狗先講乜撚嘢高低端呀

你明唔明啲人咁講既意思
係指簡
香港島剩係港島已經等於高尚
唔關你九龍多唔多豪宅
當然唔講公屋啦
同埋港島同九界始終個味道有啲唔同

你地都係唔明港島兩個字係乜

低端就低端啦係都要叫自己做基層
你依家唔止係基層咁簡單呀明唔撚明? 基層可以爬到上去中產, 但你d低端係連個格都低, 永遠唔會上到中產
明唔撚明呀低端

兜你老母閪咩
返蚑那啦咁撚多聲氣
蚑那五毛狗

窮人發窮惡 大大隻字

條窮撚仲好意思講野

呢個世界應該冇嘢黑人憎得過窮人

仲衰撚過佢哋口中班支那狗

嘩屌你老母
踩港五毛狗都出埋
仲唔認自己係蚑那五毛?
做出嚟嘅行為驚撚死人唔知你五毛
但係就死口唔認
返蚑那啦屌你老母

窮閪住大灣區算啦

留撚返俾娶蝗廢中廢老去住